CCTVB有員工被捕

警方拘捕一名無綫電視員工涉網上非法行為
(2020年9月15日) 無綫電視發言人回應傳媒查詢，證實警方拘捕公司一名後期製作科員工，涉嫌干犯網上非法行為。
今日上午約7時，警方網絡安全及科技罪案調查科人員拘捕該名影帶調配助理，經得到無綫電視同意後，警方下午將被捕員工帶返電視城調查。該男子25歲，他涉嫌在網上滋擾或恐嚇無綫電視廣告客戶、煽動他人刑事毀壞公司設備、和慫恿他人破壞TVB或有TVB藝員出席的活動。
今日警方在電視城的調查行動只與個别員工違法行為有關，完全不涉及搜查傳媒機構。
自去年社會騷亂開始，網上煽暴行為日益嚴重，包括煽動他人阻撓無綫新聞採訪工作、恐嚇商戶停止在無綫投放廣告、破壞無綫活動及滋擾藝人等。公司就此已多次報警。
無綫電視感謝警方鍥而不捨追查，會全力配合警方調查，將不法之徒繩之於法。

LM